究竟咁樣既生活有咩希望

９５巴，屋企住公屋，老豆老母雖然有返hea工，但有住強烈既退休意願，一副大安旨意靠晒我既態度，但唔計mpf，佢地全副身家應該廿萬都無。小弟數底極差，非三大讀１９文科。fg搵左份文職工１２k，日日行屍走肉比人屌。有個好愛自己既女朋友，好希望比到更好生活佢，但根本諗唔到辦法。就算你話買股票，一手騰訊都等於幾個月人工。根本睇唔到有希望。

okay urine

"有個好愛自己既女朋友，好希望比到更好生活佢"

屌 我明

同樓主一鳩樣
除咗冇女朋友呢點之外

我都諗緊咩叫95巴
打多幾隻字使死咩屌你老母
抵你成世無前途

轉行/考紀律部隊

其實點解一定要比希望你？

社會欠左你？

如果唔係條女，真係好可能跳左

我幾時有話社會一定要比希望我

社會結構就係要有基層辛苦生存

去支撐有錢人開心生活

你屋企人一退休 你就準備仆街
租 燈油火蠟 樣樣都係錢
又要比家用 每月洗費
唔好話儲錢 都唔知夠唔夠你用

咁你就應該安份接受你而家既生活

你叫乜撚野春

自己諗辦法啦
下下要人教咩

１９文科

人生已完

咩文職? 你果行前景係點你答唔答到? 政府你又有冇去考? 有冇報?

做左幾耐? 要預半年揾新工走呀

簽衰仔紙，如果你做得出。

養育你，都應該感激下？

社會少流動性係事實，但開心，意義，不一定係工作/錢度黎。有一個愛你既女朋友就好好珍惜

叫下春都唔比 連登仔真係好惡

計埋mpf
佢地有幾多先？

叫完春你會加人工？

叫來做乜鳩？

冷門行業就唔爆啦，行頭好窄。老細成日吹奏有前途，但從來都半信半疑。報左紀律部隊同2a3o等消息

你上連登會加人工？上黎做乜鳩？

同我背景差唔多 唔計自己屋企得一份收入 過幾年又退休 佢地又冇乜積蓄 到時就我一個養晒咁 睇唔到有咩未來可言

政府工就不停報 考到為止是常識呢

咁政府工就唔多講了

你自己對唔同行業認識有幾多先? 有諗過轉邊行你比較 又有機入 同有前景 你又知唔知? 有冇收下風其他同學點? jobsdb 果D日日上 睇下自己岩咩啦

上來恥笑你條低人工無希望柒頭

公屋有冇你名？
有就叫你兩老拎長生津
無就拎綜援 申請埋啲水電租減免無大病好夠使

至於家用可免則免
啲錢用作進修投資乜都好
唔死得人嘅

95年. 12k 仲想點?
先果23歲, 30都未到咁快就話收皮冇希望.

唔好話30k. 得閒諗下點解你冇13k, 14k 甚至更多.

冇上進, 冇目標, 自怨自艾放上黎咪又係搏屌

諗辦法增加收入

唔轉工無希望
會唔會諗諗考海關

女朋友有手有脚識揾食， 照咩顧
觀念好錯

搵多幾份工囉屌
你預撚咗冇得訓

一係去扎鐵

糾正觀念後

唔使照顧女朋友了

真係好有趣 點解上黎恥笑人就係一個上連登既justified reason, 但發下牢騷就唔係 我雖然無錢，但小小logic都係有既

原本諗住呻完就繼續開工，點知又有d on9沖出黎柒

連登仔憎人富貴厭人貧是常識吧
樓主唔洗太認真

因為你比好多人好 仲話冇希望 所以先咁多人咬你

個人負能量太重，嗌下交有幫助

廢青.

無錢咪搵
自己話要照顧女友
屌原來係自己幻想等自己偉大 d
但現實就怨呢樣怨個樣
咁就可以將自己既廢包裝成外在環境既錯
自己一 d問題都無
廢青

做翻 d 幫到社會嘅事

我知我唔係最慘既一個，但係i feel what i feel。人唔會因為別人比自己慘而覺得自己既慘少左。你唔會因為人地有胃癌而覺得腸胃炎唔痛苦

利申先：9up

我覺得樓主應該真心研究下自己果行係咪真係無前途，如果係既就趁早轉換心態，當呢份係臨時工，搵定下一份

講真，有個愛你既女朋友，你就有為佢做所有事既理由

呢個社會好痴線，我都絕望過
宜家都係無太多希望

加油，首先要脫離牛工呢個循環

岩岩樓上巴打先屌我話社會無義務比希望我，咁點解我要做d幫社會既野？

我幾時有話過自己唔廢 咁廢人就唔可以指出生活艱難？

唔怪得香港人咁中意鬥慘，因為只要唔係因單純外在環境遭遇最慘哥個都無資格指出生活艱難

無得解架 因為你可以囉

唔介意一星期返六日咪去做順豐 雖然係辛苦 但真係儲到錢

90後如果唔係有好多天份 家底 財力真係得返考政府工呢條路

咁後生大把可能性啦
有個女朋友已經好過唔少連登仔
呻完俾心機做野啦

我fg出黎acc得2千 搵萬幾蚊
同女朋友做幾年野儲錢
依家已經有車有樓(無父幹)
路唔易行 不過睇你有無心

多謝巴打鼓勵，其實都係諗住呻完叫完春就算

你有撚病？
社會係無欠
但政府絕對有責任去解決問題

去考紀律部隊啦 買樓就唔駛諗 但起碼都叫有生活 而唔係生存

正苦又欠左你？

你交好多稅？

窮人真人痴鳩線

今時今日諗退休，離地父母

你有冇諗過 你有一個好愛你既女朋友一齊努力已經好好彩好幸福？
我同你一樣 甚至更差 唯一唔同係一直都另一半
咁又可以點？ 係度怨？
怨都無計 可以點？

一直都無*

接受啦

你反省下

你有咁既生活

係你自己攞返來受

23歲仲好後生又唔洗咁灰，你可以做既野係轉工，搵自己有興趣有前途既工去做，亦要同父母講清楚現實講比佢地知養唔起佢地，佢地如果仲有手有腳有得做唔做又無乜老本就叫佢地自己諗掂佢，唔係孝唔孝順既問題，而係自己都未有能力，一揹上身就足夠拖垮你整個人生...

ps 買唔起一手700可以月供，做下功課先

其實樓主都唔算係怨 都係呻下發泄下
佢又冇怪邊個人 佢都話呻完就繼續開工
反而我覺得你怨氣仲重

係囉

專登LOGIN留言, 為左你女友 報政府工/ 紀律部隊

練定嗌yes sir, sorry sir
要過到自己嗰關

跳啦屌你老母，萬2蚊仲大安指意，等睇你俾女飛再跳

同小弟合作 一齊賺

天有飛鮮 • 1 年前

點解做好男人注定戴帽，四頂了

你跳撚左未呀? 俾人帽過四次，好撚慘慘豬唷！

跳啦屌你老母，被帽四次仲大安指意，等睇你俾女帽再跳～

轉行考其它嘢，現階段盡力爭取20K人工先，得10幾K真係食得屎

你95年，老豆老母年紀大得去邊，老母隨時未夠50歲，咁撚快就諗退休？揾日坐低認真同佢地傾傾，反正佢地份工又Hea，真係識為子女著想一定Hea多十年儲多啲錢養老

至於你同你女朋友，兩人公屋都未至於排十幾年，再好啲嘅生活未必畀到架啦，除非你突然發到圍

講都沒用，一係考政府一世，一係轉工，搵多d，你搵咩工就咩人工，唔通文職比30k你，on99，你係老闆都唔會。

明明地你感受 同你處境差唔多
Fresh Grad搵緊17K 屋企住公屋（買斷左）
老豆老母又係無乜積蓄 不過好在佢地無要求我俾家用同埋等我養

只係疊埋心水同女朋友儲錢希望買到居屋 或者300零尺私樓

覺得自己唔夠料咪搵下錢 讀下書進修下囉 係到叫春會搵多D錢咩
仲有先FG 慢慢黎啦

明
屋企兩老搵得唔多 又零積蓄 住公屋
雖然我fg出黎搵多你一倍
但家用每個月都8k
加埋自己有進修 儲唔到幾多錢
第時佢地退左休屋企所有野都我俾
真係唔知點算

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

股票都有月供股票

收皮啦
我女都無

其實由你讀唔成書已經輸左一半 剩低就係靠你仲有既野

考政府工/ 做地盤啦
唯一辦法

教院幫到你

仲有人理個痴線佬屈機男既 下下到最後又係叫人捐錢證明自己
有冇諗過PT讀工程 我有朋友都係非三大畢業去讀T1監工牌
點都好過12K既 不過同砍掉重練分別唔大

叫兩老唔好咁早退休
一黎錢銀上鬆動啲
兩黎個人番下工無咁易退化

政府就算打雜合約工人都高過12K
差佬就直接雙倍人工
唔做差佬其他都多成半

每日番住份12K既工但Hea
同(小小)辛苦拎20K既工

起碼你辛苦個人都"鋸"啲
12K係到Hea會覺得浪費人生

首先你要令父母知道
佢地要為自己日後退休生活負責
你根本無能力供養佢地
然後就要令你女朋友知道
日後的生活將會公一份婆一份
至於結婚還可 生仔就要plan得好先好生
anyway 人總需要勇敢生存

點解香港冇安落死
想我死都死得唔安落

鬥慘大會正式開始

五張都未夠就諗退休

有個好愛自己既女朋友...
上個月我都係咁諗，結果今個月分左手 (long d，我唔係香港)
突然好似無左個後盾

巴打，加油呀
老婆／另一半呃到佢一世就支持自己到一世，好女人唔多

我都因為有個好愛自己既女朋友好想比好生活佢 係自己公司力爭上游緊 好彩老細睇得起我 過完年升職加薪

你係值12k 架咋，比你搵到30k比人屌得重甘，OT 到你暈，但你明顯未有能力承受果啲苦。 如果你無咩想闖，想試嘅，去做下政府工好過啦，無咁大壓力人工又高啲，買樓就唔好諗住啦

利申: 24歲 30k 本來做銀行狗，quit 左去流浪，覺得香港無得救去搵方法過自己生活

冇錢買騰訊咪儲囉，唔好話fg，有幾多個人月入買到一手騰訊

搵25k一樣覺得無希望

今日你仲以為買到騰訊 = 發達 ?

12K 都肯做 就知政府工唔易搵啦
個個畢業都話做政府工，邊有咁易考

利申：95 巴、19 年畢業、啱啱開始做運動

考ACO Lo 係香港搵13k穩定又hea，隨時好過搵30k chur又辛苦。

個個連登仔月薪五萬
起薪都三萬啦
問黎哂氣
加油

連登成日吹奏既aco今年齊頭14k了。

垃圾仔咁得閒開post 不如諗下點搵錢啦 我最多幫你餵飽住你條女先

令女朋友更好生活，包括金錢上嗎？

父母想仔養，仔想養女友。

地盤 紀律部隊 政府

你當老竇老母死架

自己無能力考政府
又唔肯捱
怨邊個

同你同年情况一樣
成日覺得自己比唔到幸福女朋友 覺得佢同我一齊會好辛苦
窮人生仔正仆街

窮人生仔正仆街

97，屋企住公屋，中六出黎做牛工
搵緊20k
最近老母屋企環境唔錯分左層私樓

紀律部隊

簽衰仔字.搶埋間公屋就變人生贏家啦😂😂

95年 仲好後生姐
最緊要搵岩行 跳下跳下就幾倍架喇

搵12K可以有咩希望
留名等戴綠帽

其實香港地想揾錢真係得金融保險
我有個濕9 fd做保險， 柒下柒下都有5雞一個月，都做左好多年

有公屋,父母健在,有個好愛自己既女朋友.

屌你明明就係一個贏家.仲問有咩希望係咪痴撚線.

今日先同朋友傾完計
發現大家都有情緒問題
會突然間情緒好低落，心口好悶，嗰刻壓力大到抖唔到氣咁
係咁同自己講d好灰既野
覺得做咩都冇用

不過好在我地都識抽離返，知道嗰刻既情緒係一種病
唔係真實既自己
所以未至於俾佢侵蝕到自己

我收入唔錯，但工作方面好灰
自己係靠縛叫做搵到唔錯既人工
但係上司係咁令我好心灰意冷
好驚自己同出面行業世界脫節，第時搵工會無晒優勢
有做左接近廿年既同事最近都有咁既諗法，係咁同我呻
佢直頭想唔做但對仔女仲讀緊書，冇辦法

人生方面，搵多少少就想買樓，唔好交租
但係個樓價越黎越恐怖
為左儲錢，唔敢亂洗錢，同自己講唔好買喇廢事
以前搵一萬亂洗好free，而家搵多左反而咩都唔敢買
以前幾百蚊件tee，岩心水就買
而家覺得兩百蚊件好貴，唔敢買

幾方面直期既無力感形成好大壓力
開始有呢種突如其來既情緒問題

連登有你呢d on9仔真係低質哂
係又屌唔係又屌
懶係批判性思考咁 食撚屎啦

睇到有d留言 真係燥撚左
樓主我明 想呻下係好正常
俾唔到d咩實際意見 但都講句 加油啦巴打
有個好嘅女朋友 其實已經好幸福

我都好想搵人呻下

其實香港人優勢係無曬，做保險做金融果堆都要靠大陸客搵食，大陸人申請黎香港做呢兩行，食撚曬啲水路，無大陸network 就靠身邊開單，做得好嘅人唔多。專業服務又越來越多人做，做賤個價。

去歐洲行左轉，外國佬真係唔明點解買樓係一世人嘅目標，點解唔試下賺少啲啲，多啲時間做自己中意做嘅事。

我無辦法解釋係香港原來生存係一件好奢侈嘅事，即使你搵四五萬一個月，你基本要犧牲曬你生活嘅時間比份工。佢地係想像唔到香港人係幾奴隸，基本上人生已經被規劃好，大家知有問題但escape 唔到。有人話做保險可以搵5萬一個月，但相對地個收入其實好唔穩定，我自己無女朋友，之前做左兩年嘢都叫儲到幾十萬，但搵高啲人工嘅生活真係太辛苦啦，所以quit 左去享受返生活，見住啲人而家單身自以爲搵到錢就好開心，但當佢地繼續跟住社會流，結婚生仔，開支大左，份工又辛苦嘅時候，真係咁就一世。 見啲人不知不覺掉入呢個社會規劃比你嘅陷阱 所以香港人先咁唔開心

其實唔諗買樓已經舒服好多

但當你諗到 依家既腥港 容不下一個無父幹既 80 後90 後 , 真係舒服 ?

你想講十手呀嘛？

點解唔可以係條女上進d 黎照顧屋企？

真係捱到既做地盤都20k up啦

咁都屌

廢柴父母咪出個廢柴仔
做幾十年人唔係mpf連20萬都冇
好彩依家係火葬咋 呢兩條廢老棺材都買唔起

好好醜醜都叫大學生畢業 搵12k又冇得升又日日比人屌

簡直模範家庭啦